#### 3.

在整个破碎的帝国中，希腊大家庭唯一的避难所就是东正教会。事实证明，它的生命原则比君士坦丁的国家更加坚不可摧。作为植根于罗马世界三大洲的精神力量，它不可能屈服于外国征服者的蛮力，即使它的机体也被暴力撕裂。有计划地征服伟大的东方教会比罗马帝国的毁灭更令西方蒙羞，在著名的教皇英诺森三世的历史上，这比在法国南部谋杀灭绝阿尔比格派要黑暗得多。在那里，为了教会的统一，可以用火和剑摧毁一个外省教派，但即使是最普通的执事也足以明白，让希腊东部臣服于教皇是不可能的。

当丹多罗总督成功地让威尼斯人弗朗切斯科-莫罗西尼（Francesco Morosini）担任圣索菲亚教堂的宗主教后，被征服省份的希腊主教辖区和教堂都尽可能地由拉丁教士充任，东正教主教被赶走或被迫臣服于教皇。成群结队、不思进取的司铎随同征服者进行军事征伐，并设法夺取教堂和教区。

在底比斯和雅典，大主教们流亡在外，大教堂被移交给了拉丁神职人员。新统治者只给希腊社区留下了他认为合适的教堂和收入。不少教皇出于恐惧或谨慎，屈从于法兰克人的教会制度；因为只有在这个条件下，东正教神职人员才获得了人身自由，并享受到了赐予他们的教会财产。从此以后，没有拉丁大主教和希腊教会所属地领主的同意，任何希腊人都不能在拉丁大主教的辖区内被任命为司铎。

法国人贝拉尔德被奥托-德拉罗什选为雅典大主教，他可能是他的神甫助手，并在帕台农神庙教堂就座。英诺森三世于 1206 年确认了他的大主教职位，并让红衣主教本尼迪克特确定雅典大主教的人数。他授予大主教其希腊前辈在雅典教会省的所有权利，赋予这座大都会巴黎教会的章程，并将其置于使徒彼得的保护之下。XI, p. 113. p. 卡西诺二世。同上。Jul. XI (1208). Ep. 238, Lateran. X. Cal.Febr.A.XI。雅典大教堂教士咨议会似乎从教皇那里得到了一份规范的修道院章程，并由一名修士领导。英诺森将雅典的圣特里尼塔提斯（St Trinitatis）和君士坦丁堡的圣尼古拉-德-瓦尔瓦尔（St Nikolai de Varvar）等物品和教堂分配给该修道会，以维持其运作。波特萨斯特，第 3620 页：1209 年 1 月 22 日，英诺森将阿巴斯和 "Canonici Dominici Templi (Atheniensis) "置于他的保护之下。1217 年 2 月 14 日，"Dominici Templi Athen. "被命名为先知（Potthast, Addit.，n. 5459a.）。

贝拉尔德大主教很快就与梅加斯基尔发生了冲突，因为后者没收教会财产并向神职人员征税；因此他急忙前往罗马觐见教皇，教皇于 1209 年 2 月 13 日给了他一份特许状，其中列出了属于雅典大主教区的所有财产。这份清单只能来自雅典的希腊主教总理府，而且并不总是抄写正确。其中包含古代庄园的遗迹，以及现代希腊的著名古地名，如马拉松和菲勒。列出了阿提卡的希腊教堂和修道院： 圣乔治、圣尼古拉斯（梅尼迪附近）、圣尼古拉斯-德-科伦尼斯（可能在苏尼翁附近）、圣玛丽亚-德-布拉切尼斯、圣西里亚诺斯（凯萨里尼？256：Casalia Procovenico、Vertipos、Triclini、Platan、Felin、Curiomonaster、Cassas、Menidi、Ducheleos、Calixtes、Perseconar、Catraperseta、Clazazundas、Chandebride、Alianastasis、Potamo、Pirgo、Hu、Mareton、Oargite、Laconite、Vatia、Literne、Mortar. 这些名字几乎都不是斯拉夫语。Akominatos 提到了 Kerameikos 的圣乔治修道院（II，第 238 页）。Tafel, De Thessal., p. 460 认为 Ducheloo 是古代圣所 του̃ 'Αχελώου 的所在地。不过，这可能是弗兰肯人称之为 "De Cella "的 Dekeleia；Surmelis, Attika, 第 18 页。誊写者弄错了。Literne 也许是 Eleutherä？Lacomite Leukonoe？卡萨斯就是今天的卡斯蒂亚，离菲林（Phyle）不远。梅尼迪仍在继续。波塔莫，古德莫斯，马拉松以南；Surmelis，第 55 页。 我注意到，在伪造的 "Cessio Donationum Ecclesiae Roman. 我注意到，在亨利四世和五世时期的伪造 "Cessio Donationum Ecclesiae Roman. Leonis VIII "中，皮平和查尔斯捐赠给教会的旧物品被归还给了奥托皇帝，其中包括 "civitas Athenarum"，以及 "Pateranensi, Merathensi, Cathensi, Athenis"（《日耳曼文集》第四卷，第 169 页，第 II 卷）。

教皇将 Kastoria 和 Zaratora 的主教分配给了底比斯大主教区。然而，雅典教区将包括以下地区： Negroponte（Chalkis）、Thermopylae（Bodonitsa）、Daulia、Avalona、Zorkon、Karystos、Koronea、Andros、Skyros、Keos 和 Megara。道利亚被普兰兹斯（lib IV，c.1，p.317）误认为是德尔菲，其实它是位于帕尔纳索斯山东坡的弗西斯的道里斯，从这里有路通往阿拉科瓦和德尔菲。希腊旅行者手册》，默里，伦敦，1872 年，第 224 页，Meletius, Geogr. Dauleias a. Diauleias, Suffraganbist. 雅典。Hopf I，第 233 页，错误地将 Daulia 或 Davolia 定位于塞萨利南部的 Gravia 附近，而将 Avlona 定位于欧波亚的 Zorkon（Oreos？后两者的位置并不确定。我只注意到，作为一种假设，Zorkon 是在尤博亚斯蒂拉以北的 Zarka 寻找的，而阿瓦洛纳本身则是在库米以南的阿瓦洛纳里（John B. Bury，The Lombards and Venetians in Euboia，Journal of Hell. 研究。VII，1886 年，第 319 页）。如果按照现代希腊语，弗兰肯人使用的这个名字，Avalona 应该理解为萨洛纳（Salona）的意思。εις与阿瓦洛纳的联系可作类比。Sathas （《Galaxidi 纪事》，第 102 页）认为 Aulon 或 Avlona 就是波欧提亚的 Aulis。但萨洛纳主教区属于哪个教区呢？

看到英诺森三世眼中的雅典形象，听到紧接着希腊人 Akominatos 的诗意雄辩之后罗马的雄浑散文，所有教皇中最有权势的人谈论雅典，这是极具吸引力的。Antiquam Athenensis gloriam civitatis...", Ep. Inno. 这是给贝拉尔德的诏书的开头："雅典城的古老荣耀不会被上帝的新恩典所摧毁。在其最初的基础上，就像序曲一样，它建立了现代宗教的形象；它分为三个部分，首先崇拜三个虚假的神灵，然后将这种三位一体的崇拜转变为真正的、不可分割的三位一体的崇拜。它还以对神圣智慧的渴望取代了对世俗科学的研究，将著名的帕拉斯城堡变成了光荣的圣母玛利亚的简陋居所，并且在很久以前就为未知之神建立了祭坛，现在又认识了真正的神。这座名字显赫、美轮美奂的城市先是培养了哲学艺术，然后又传授了使徒信仰，用科学熏陶了诗人，并从中认识了先知，因此被称为艺术之母和智慧之城。为了解释这一点，我们可以称它为 Kiriath Sepher；因为自从 Othoniel 将这个地方交给迦勒统治后，他的女儿 Axa 就嫁给了他。见《士师记》第一章第 13 节：尊敬的大主教兄弟，因为在基督里，这座光荣的城市臣服于上帝，为了使它保持这种臣服，你把它作为精神上的新娘送给了你，我听到它是如何回应你的告诫，急切地渴望得到阿克萨，让我用使徒祝福的露水为它解渴。因此，我们认为，通过我们的著作将这座城市纳入使徒的关怀之中符合我们的职责，我们深知，从他的著作中，丰富的知识曾几乎倾泻全球，因此，我们同意您的请求"。

教皇在信中谈到古代三位一体神的这段话非常引人注目，因为它预先假定了对古希腊宗教的性质及其与基督教的典范联系的哲学思考，正如辩士和最早的教父们所理解的那样。无辜者在这里想到了希腊人的三位主神：宙斯、阿波罗和雅典娜，他们构成了异教的三位一体。宙斯是父亲，光明之神阿波罗是他的化身，雅典娜是从宙斯的头顶上冒出来的，是精神或神圣的智慧（索菲亚）。唯一的困难在于英诺森将三神与城市的三方划分联系起来："Cultum quem tribus distincta partibus, tribus falsis numinibus impendebat"。米凯利斯（《帕台农神庙》，第 52 页）读作 "distinctum"，因此在翻译这段文字时省略了 "falsis "之前的 "tribus"。如果他将雅典的三个部分理解为雅典卫城（帕拉斯的所在地）、下城（奥林匹亚宙斯的所在地）和海港城，他就会认为后者是波塞冬的所在地。早在 1578 年，Symeon Kabasilas 在给 Martin Crusius 的信中写道："这座城市曾经被分为三个部分，完全有人居住；但现在，最里面的部分，即卫城和无名神庙，只有土耳其人居住；外面的部分，即中心，则完全由土耳其人居住。M. Crusius，Turcograecia，第 461 页：παλαὶ μὲν τὸ τω̃ν 'Αθηνω̃ν άστυ τρίπλοκον η̃ν。这证实了公牛的 "独特的部落 "的正确性。卡巴西拉斯的第三部分似乎指的是哈德良的城市，他用 "Basileia "这个粗俗的词来称呼奥林匹亚神庙。在卡巴西拉斯信件的注释中，克鲁修斯根据修昔底德对άστυ、μακρὸν τει̃χος 和 λίμενες 进行了区分。

难道英诺森三世不应该像1209年来到罗马的贝拉尔德一样，从熟悉雅典的人那里获得关于雅典位置和状况的报告吗？这座神话中的智慧之城突然作为历史事实引起了西方人的注意，现在已成为人们实际关注的对象。我们甚至可以相信，一份地形描述，甚至是雅典地图，被带到了教皇面前。城市地图在当时并不是什么闻所未闻的东西，因为在英诺森三世时期，就有关于安提阿、托勒密和罗马的此类地图，而罗马地图则出自同一版本的 Cod. De Rossi 在 "Piante Iconografiche di Roma "一书中编辑了包含其他两幅图的同一鳕鱼号 1960 中的罗马图。

这位伟大教皇口中对雅典的赞美并非源于他本人对希腊文学的了解，而是来自西方博学者对这座思想家和圣贤之城的普遍看法。在欧洲，人们并没有想过要从法兰克人在雅典和希腊其他地区的统治中获得任何科学利益。贺拉斯的诗句 "Graecia capta ferum victorem cepit, et artes / Intulit agresti Latio "并不适用于法兰克征服者。英诺森三世更希望将分裂的希腊人拉丁化，而不是将希腊哲学家和教会教师的知识传授给天主教拉丁人，毕竟这很危险。他呼吁法国神职人员，特别是巴黎大学，向希腊派遣拉丁语书籍和学者，以便在科学之国恢复希腊的研究。菲利普-奥古斯特国王在巴黎成立了一个拉丁语学院，教授希腊年轻人拉丁语。A. Jourdain, Recherches critiques zur l'âge... de traductions latines d'Aristote, nouv. éd., 1843, p. 49. 只有多明我会和方济各会出于传教的需要，做出了派遣年轻人到希腊学习希腊语言和文学的值得称赞的决定。

方济各会成立后不久，就在希腊扩展开来，他们在欧博亚、底比斯、雅典、帕特雷、克拉伦扎和克里特岛建立了修道院。1260 年左右，他们在罗马尼亚的希腊行省包括内格罗蓬特、底比斯和克拉伦扎地区（IV，第 133 页）。这里没有提到雅典，但小数民族也在那里建立了一座修道院。布里埃纳的瓦尔特（Walther of Brienne）在他的遗嘱中也这样认为，我将在下文中谈到。第一位拉罗什将法国熙笃会教徒从勃艮第的贝勒沃修道院召到雅典，他的家族就埋葬在那里；他将通往埃勒乌西斯圣路的美丽的巴西利修道院送给了他们，该修道院的希腊名字过去叫达夫尼，现在仍然叫达夫尼，但弗兰肯人称之为达尔菲诺或达尔菲内特。早在 1217 年，该修道院就被认为是一座重要的拉丁修道院，因为教皇霍诺留（Honorius）曾就重要的教会事务向该修道院的院长致辞.Breve Lateran, 14 Feb. 1217, "Abbati de Dalphano (more correctly Dalphino) Atheniensis dioecesis et priori Dominici templi Atheniensis et decano Devaliensi": Card. Pitra, Analecta novissima Spicil. 在 Meletios 的生平（11 世纪下半叶）中，提到 του̃ Δαφνίου 修道院与圣人的山地修道院相邻。与修道院骑士团一样，圣殿骑士团、马耳他骑士团和条顿骑士团也在希腊拥有领地；十字军东征的王公们最初对他们青睐有加，因为他们的定居点也是军事殖民地。德国骑士团尤其在莫雷亚站稳了脚跟。在那里，戈特弗里德-冯-维勒哈杜安（Gottfried von Villehardouin）在安德拉维达（Andravida）建立了圣雅各布医院，该医院的产业还包括雅典教区麦克拉（Macra）的一家同名医院。安德拉维达的基金会于 1237 年与条顿骑士团合并。
